香港立國後，香港首都應唔應該定係沙田？

我覺得沙田近市區得黎又可以睇住新界
而且民智非常高

道路設施又完善 首都定係沙田理想不過

金鐘始終離新界太遠 不利管治

第一時間清算左元朗班牛屎佬先 反而上水個班可以放過

沙田經過新城市戰役後，明白到呢個城市真係好適合做首都

除非香港發展到產業多元化
否則中環仍是命脈

元朗啲牛屎佬一定要派兵令佢臣服

唔得 除非拆新城市

將中環既公司搬到馬料水

將馬料水一帶劃入沙田

香港有咩需要整首都先？
反而係我哋嘅政治同商業活動太集中喺中環喎

新城市後山大把地 可以依山而建政治中心

中環完全冇靈魂

正如日本都冇指明首都
純粹默認左係東京 跟據天皇住邊

國家不能沒有首都

中環地理沒沙田好 控制唔到新界牛屎佬

應該無人反對
東京係首都
台北係首都
新加玻市係首都

香港頂多都係city state
冇需要明文規定邊度係首都
不如你話將政府搬去沙田 騰出添馬做CBD

補充返 中環雖然距離新界較遠
但可以同大陸邊界保持距離
所以中環嘅地位唔係歷史因素咁簡單

咩都未爭取到 就咪撚打飛機住

此言差矣，沙田為處平原，不利防守，萬一公匪殺落嚟，半日就亡國

應該定係希爾頓中心 因為身一任華夏邦聯大總統-陳雲根住係個到

仲有將下議院（城市論壇）搬去新城市，更名「新城市論壇」

可以整個陪都係大埔，如周朝成周跟明朝南京，要牛屎佬世子入京做人質，仲唔怕佢造反？

上水啦 抗共第一前線 官員以身作則

天子守國門 君王死社禝

中大->香港帝國大學

邊界仲近過首爾

北都大埔

女都未有就幫個孫諗定讀咩學校

其實呢,沙田係三面環山,一面向海既

721，和理非唔該，今次到我地保護勇武

台北都係平原 只要守好制空點就得 而且地下要挖深啲做防空洞

而中環隨時被海空軍包抄 而且被包抄後會變孤島

[721遊行][緊急廣傳] 香城學生會緊急呼籲全體中學生切勿參與和政府閉門會議

地勢同台北市差唔多 只要守制空點同城門河出海口

首都同經濟命脈唔一定要同一個地方

又玩天子守國門

正如華盛頓管政治 紐約管經濟
北京管政治 上海管經濟

所以可以沙田管政治 中環管經濟

香港自己未一個首都咁大, 分乜鬼

利申:沙田友

如果地位升等為國家 就要確立中央政府和地區分權

如果唔係地方勢力一定變軍閥

新加坡？

新加坡市係新加坡首都

我哋要係大帽山同馬鞍山修石頭城加強防禦，沙田海方面我哋要赤門海峽報防，仍請萬佛寺主持做國師

台灣至少有海峽分隔，可以死守等美帝嚟援

到時元朗班牛屎佬又話要獨立

沙田有恆大，有I大 ，仲有掹車邊既中大
三間大學係同一個區，你以為係偶然？

其實唔係一早就有喇咩 只不過係
無人覺之嘛

如果係咁，要準備定船，香港有二百幾個島，出海避難好似元朝打宋朝咁，最多嚟多次崖山之戰，一齊冚家剷，歷史留名，光宗耀祖

香港立國一定要靠外國勢力守住

如果可以同美國達成協議購買美國武器 美國一定會幫手

咁到時將北區同深圳河讓比美軍守就可以

情況有如南北韓DMZ 非軍事區

咁細使鬼整

無事 討論對香港建國有幫助

恒生、ms喺沙田都有靚靚office

比錢買武器不如請法蘭西斯僱傭兵

變左首都自然會有官僚/政府建築物進駐
好多原來嘅居民會被迫遷走
冇咗沙田柚嘅沙田仲係唔係沙田？

應該係jp

將兩廣納入為香港國殖民地（維持關口，並同化兩廣），咁香港市本身咪係首都

都話立國後要地方分權 咁唔通全部區平等咩 咁樣一定亂

咪L打飛機住啦
721無人知啊

直接比美國做第七艦隊其中一個軍港 仲好

大埔公路大把地

全部劃入沙田區

點會 首爾大過我哋又多人過我哋都無事

維多利亞城

道理設施完善呢點有啲保留
除非沙田成為轉車既集中地

推

721 遊行見

CYBER CAPITAL
SET 係 server

兩廣特別行政區，特首由選委會產生，香港中央任命，維持兩廣人民奴隸生活方式50年不變

咪打飛機啦
大敵當前

果洲群島好適合放逐人

首爾做首都南韓已經好揼春

討論對成立臨時政府有幫助

因為討論得多 香港建國就會潛移默化咁殖根

馬料水本身就喺沙田區

屌你，個半鐘車程都遠
大佬啊唔好咁癲啦

明成祖遷都北京 因為邊防係最重要
所以香港首都應該定喺上水

香港咁撚細都仲要再分首都咩

鍵盤立國無撚敵#[so十sad]#b

FF 少陣啦 有排抗爭呀 推下其他post啦

輕鬆下唔係唔得，但唔好開係時事台，會推走哂啲正經po

我地仲未贏架！

721

只要守住制高點 出海口 就可以

沙田起政府建築，地理上太容易被911式恐襲

火車癱瘓幾次證明四條隧道加大埔道道路仲未完善，再加上每朝馬場排到新城市條車龍

利申高度贊成沙田建都，因為環境優美規劃整齊

不了

應該係中環/金鐘

[溫馨提示/發夢必入]大掃除指引！！！

幫手推

7.21

九龍城

沙田潮文please

唔駛拆，逼佢賣比太古

政治與經濟中心可以分開.

打完飛機，就做返眼前野先啦

lmao

贏左先講啦你老味
推翻正常post
721港島見

吓 真係唔知佢住嗰到

要好似諸葛亮七擒七縱

通左天好耐 佢選個時要報住址

721後政府再唔合應五大訴求真係要全面推動港獨

話係冇首都on99
就放首都去比精或者新波

大香國

有冇國旗

侯強派水
簡蛇反送中

太古廣場原址

乜都未成功就ff

首都你老母呀
城市國家呀on9仔，香港一直係整個香港單一城市運作，首乜撚野都呀？

首都唔一定同經濟重鎮擺埋一齊

但依到都多藍絲 我個邊個連儂牆一日比人拆3次

啱正如新加坡都唔需要首都
Btw 好多人都以為東京真係日本首都

係都屯門先啦

摩納哥咁細都有首都蒙地卡羅
點解香港唔可以有

諗左軍隊先啦
共慘黨搞屎棍唔通靠黑警

參考歐盟島國前英國殖民地馬爾他，全國3個島合共得3分1個香港咁大
佢首都Valletta得0.55 km2，根本只係有國會同政府總部嘅舊城行政區

連馬爾代夫咁Q細 都有首都馬累

邊個話國家細唔可以有首都

新加坡首都係咩？

沙田本身設施齊全到可以立國

btw 咪呀,唔撚想沙田咁多人

利申 沙田友

上水係軍事重地
不宜搞政治

Wiki 唔係咁寫啵 sosad

沙田=新旺角

我嗰邊比八國聯軍入侵la

唔好哂時間ff 咁遠既野

短期目標 721 應該要點做

沙田應該大致上所有地區一個鐘內到
Why not?

[勸世] 有冇人覺得我哋太樂觀?

想ff係可以 如果真是立到國我都想
但有幾個問題
1.軍隊

2.如何令中國承認香港係一個獨立嘅國家

首都唔一定多人住
澳洲首都係坎培拉

沙田三面都係山, 易守難攻..

可以
首都唔一定係金融中心或者人口最多既地方
好多國家首都都唔係全國最繁榮既地方

你地打完飛機未?

五大訴求都未搞掂 講立國

[重要突發］聽日下午3點唔好去尖沙嘴

支持

大埔呢呢

仲有浸大

有個問題想問，大家會點處決班藍色廢青中老？

用返中共嘅做法鎮壓佢哋，橫掂佢哋咁鍾意支那

咪on9啦
依家一個訢求都未有呀 整首都
屌你老母我地一次都未贏過呀！！

首都唔駛最繁華, 好似澳洲坎培拉

香港咁細 獨立左都唔駛定首都啦

好似 新加坡既首都咪新加坡

吹到立國

呢個真

新加坡首都新加坡

打完飛機好諗下721啦

維港以北都係新界

樓主有 vision, 一諗就諗咗百幾二百步之後會點走！

City-state

維港已經係好大嘅戰略因素

新加波, 盧森堡, 梵蒂岡 有冇首都

諗起新西蘭首都

咪撚咁多幻想住啦

咁香港劃乜鳩首都

大埔先岩做首都
又有工廠 又近海